<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Technologies | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/technologies/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/technologies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Technologies</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 22:05:56 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Technologies</title>
      <link>https://example.com/category/technologies/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования.</title>
      <link>https://example.com/post/nauch_prog/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 22:05:56 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/nauch_prog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Научное программирование — высокоориентированный стиль программирования для научных расчетов. От других видов программирования его отличают предельные корректность и стабильность конечного продукта, строгое разделение научной и интерфейсной частей, индивидуальность алгоритмов, а также преобладание эффективности над универсальностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование лежит в основе любого современного глобального исследования. Все передовые технологии — от квантовых компьютеров до космических программ — были бы невозможны без специалистов в области научного программирования, способных предоставить ученым надежный и точный инструмент для совершения открытий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ряд отраслей науки непосредственно зависят от уровня развития научного программирования. Так, своего исполнения ждут беспилотный транспорт, «умные» системы управления городским и сельским хозяйством, фондовыми биржами; ждут робототехника, генная инженерия, искусственный интеллект, превосходящий возможности человека.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для научных вычислений чаще всего используют языки C++ и Java. C++ также является одним из самых популярных в мире языков. При помощи программного кода этого языка можно делать различные арифметические операции. Его можно использовать для моделирования и расчётов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ученые используют различные языки программирования, выбор которых зависит от типа задачи и предпочтений автора. Исторически первым высокоуровневым языком программирования является Fortran, на нем написано много отлаженных библиотек математической статистики и библиотек для решения дифференциальных уравнений, что актуально для экономики и биологии соответственно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более простым синтаксисом обладает Python, также подходящий для программирования математических вычислений. Язык Python привлекается для обработки данных в математике, физике, экономике, биологии, химии и умеет работать с некоторыми другими «научными» языками: Fortran, C++, C#.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В свою очередь C# позволяет программировать на платформе .NET, адаптировать программу к общеязыковой исполняющей среде (CLR) и ускорить разработку в рамках оперативных научных сессий.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчёта.</title>
      <link>https://example.com/post/report_fixes/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 22:05:56 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/report_fixes/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Структура отчёта&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Согласно ГОСТ 7.32-2001,любая научно-исследовательская работа должна обязательно
содержать следующие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;титульный лист;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;реферат;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;введение;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;основную часть;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;заключение.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Также ГОСТ рекомендует включить в работу итакие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;список исполнителей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;содержание;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нормативные ссылки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;определения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;обозначения и сокращения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;список использованных источников;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;приложения.
Если вы проводите сложную работу,выполняемую в несколько этапов,то вам может
понадобиться включить в работу часть или все элементы второго списка.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Содержание основных элементов отчёта&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Титульный лист.Первыйлистработыоформляетсястрогопообразцу,который обычно приводится в методических пособиях по вашему предмету.В нем не простотребуется указать такие элементы, как название образовательного учреждения, вид работы и сведения об исполнителе,но и расположитьих в строгом соответствии со стандартами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Реферат.Реферат фактически является кратким представлением всего вашего отчета и содержит ряд статистических сведений. В нем нужно указать количество частей, страниц работы,иллюстраций,приложений,таблиц,использованных литературных источников и приложений. Здесь же приводится перечень ключевых слов работы и собственнотекст реферата.Последний подразумевает основные элементы работы от поставленных целей до результатов и рекомендаций по их внедрению.В практике вузов в отчеты по лабораторным работам реферат обычно не включают.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Введение. Во введении типовой лабораторной работы обычно прописывают цели проводимого исследования и задачи,выполнение которых поможетдостичь поставленных целей. В то же время существуют работы, в которых студенты становятся настоящими первооткрывателями.Приходилосьли вам хотя бы однажды испытывать чувство крайнего любопытства и нетерпения при проведении лабораторной работы? Ощущать,что буквально через пару минут вы найдете ответна вопрос,на который
еще никто и никогда не находил ответа? Именно для таких исследований пишется развернутое введение с доказательством актуальности и новизны изучаемой темы.Чтобы действительно провести исследование втой области,в которой,как говорится,еще не ступала нога человека,во введении вам понадобится привести оценку современного состояния рассматриваемой проблемы и обосновать необходимость ее решения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Основная часть. Так как в разных вузах и в разных дисциплинах существуют свои тонкости проведения лабораторных работ, содержание основной части подробно описывают в соответствующих методичках. Важно,чтобы в этом разделе работы была отражена ее суть,описана методика и результаты проделанной работы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В основной части прописывают следующие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;цели проводимого исследования;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;задачи,выполнение которых поможетдостичь поставленных целей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ход работы,в котором описываются выполненные действия;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;прочие разделы,предусмотренные методическими материалами по изучаемой дисциплине.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заключение.В этой части работы вам потребуется сделать выводы по полученным в ходе лабораторной работы результатам.Для этого оцените,насколько полно выполнены поставленные задачи.В сложных работах могутприсутствовать и другие элементы, например, рекомендации для дальнейшего применения результатов проведённой работы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Легковесные языки разметки.</title>
      <link>https://example.com/post/langs/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 22:05:56 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/langs/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Общая информация&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Предназначены для простого и быстрого добавления форматирования в текстовые данные.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Особенности:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Минимум функций.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Небольшой набор поддерживаемых тегов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Легки в освоении.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Исходный текст на таком языке читается с такой же лёгкостью, как и готовый документ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Представители&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Org-mode&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BBCode&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;reStructuredText&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Textile&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вики-разметка&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Легковесные языки для записи математических выражений&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;AsciiMath&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://example.com/post/gitvers_control/gitvers_control/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 22:05:56 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/gitvers_control/gitvers_control/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;text-align:justify&#34;&gt;Система контроля версий: почему это важно? Контроль версий, также известный как управление исходным кодом, — это практика отслеживания изменений программного кода и управления ими. Системы контроля версий (СКВ) — это программные инструменты, помогающие командам разработчиков управлять изменениями в исходном коде с течением времени. В свете усложнения сред разработки они помогают командам разработчиков работать быстрее и эффективнее. СКВ позволяет позже вернуться к любой желаемой вами версии.&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align:justify&#34;&gt;Программное обеспечение контроля версий отслеживает все вносимые в код изменения в специальной базе данных. При обнаружении ошибки разработчики могут вернуться назад и выполнить сравнение с более ранними версиями кода для исправления ошибок, сводя к минимуму проблемы для всех участников команды. Практически во всех программных проектах исходный код является сокровищем: это ценный ресурс, который необходимо беречь. Для большинства команд разработчиков программного обеспечения исходный код — это репозиторий бесценных знаний и понимания проблемной области, которые они скрупулезно собирали и совершенствовали. Контроль версий защищает исходный код от катастрофических сбоев, от случайных ухудшений, вызванных человеческим фактором, а также от непредвиденных последствий.&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
