<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programming | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/programming/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Programming</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Programming</title>
      <link>https://example.com/tag/programming/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пргораммирование</title>
      <link>https://example.com/project/programming/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/programming/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня слово «Программирование» можно увидеть / услышать, как в какой-нибудь вирусной рекламе в социальной сети, так и в литературном или кинематографическом произведении. Однако что такое программирование и кто такие программисты? Не мудрствуя лукаво, можно поступить как матерый кодер и загуглить новое слово.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Согласно многочисленным определениям, программирование — это процесс создания компьютерных программ. Расшифровать это определение можно следующим образом. Программирование есть ничто иное, как объяснение машине что, в каком виде и как нужно получить пользователю. То есть это своеобразное искусство перевода пожеланий человека на язык машины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основная идея заключается в том, чтобы составить алгоритм и перевести его на язык программирования. Гуру разработки часто рекомендуют начать разработку программы с ответа на вопрос: «Можно ли реализовать эту задачу программно?». К примеру, даже сегодня мы не можем заставить компьютер предсказать, что будет через несколько дней. И пусть этот пример не совсем корректен, потому как данная задача невыполнима в принципе. Однако, если сузить постановку задачи до предсказания поведения какой-нибудь валюты на бирже — подобная задача решается при помощи достаточного сложного алгоритма и большой базы экспериментальных данных.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пргораммирование</title>
      <link>https://example.com/slides/programming/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/slides/programming/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;пргораммирование&#34;&gt;Пргораммирование&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Введение&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;слово-программирование&#34;&gt;Слово «Программирование»&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сегодня слово «Программирование» можно увидеть / услышать, как в какой-нибудь вирусной рекламе в социальной сети, так и в литературном или кинематографическом произведении. Однако что такое программирование и кто такие программисты? Не мудрствуя лукаво, можно поступить как матерый кодер и загуглить новое слово.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;программирование--это&#34;&gt;Программирование — это&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;процесс создания компьютерных программ. Расшифровать это определение можно следующим образом. Программирование есть ничто иное, как объяснение машине что, в каком виде и как нужно получить пользователю. То есть это своеобразное искусство перевода пожеланий человека на язык машины.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;основная-идея&#34;&gt;Основная идея&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;заключается в том, чтобы составить алгоритм и перевести его на язык программирования. Гуру разработки часто рекомендуют начать разработку программы с ответа на вопрос: «Можно ли реализовать эту задачу программно?».&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
